<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
  <rss xmlns:yandex="http://news.yandex.ru" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" version="2.0">
    <channel>
      <yandex:logo>http://localhost:3000/images/logo.png</yandex:logo>
      <title>Вечерний Ставрополь</title>
      <link>http://localhost:3000</link>
      <language>ru</language>
      <description>Новости, статьи, блоги о событиях в Ставрополе, Ставропольском крае, России, мире.</description>
      
      <item>
        <title>Музеи, школы и помощь людям в параллелях пpoшлого и настоящего</title>
        <link>http://localhost:3000/news/avtoklub/muzei-shkoly-i-pomosch-lyudyam-v-parallelyah-pposhlogo-i-nastoyaschego</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/avtoklub/muzei-shkoly-i-pomosch-lyudyam-v-parallelyah-pposhlogo-i-nastoyaschego</pdalink>
        <description>С особой миссией прибыл к архиепископу Пятигорскому и Черкесскому Феофилакту депутат Думы Ставропольского края, президент Нотариальной палаты Ставрополья, председатель Ставропольского регионального отделения Ассоциации юристов России заслуженный юрист РФ Николай Кашурин.</description>
        <category>Автоклуб</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/1phv9itme4ol.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 15:04:31 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>&quot;Через века&quot; они &apos;объединили&apos;  &amp;людей, для которых главные ценности жизни – вещи нематериальные… С особой миссией прибыл к архиепископу Пятигорскому и Черкесскому Феофилакту депутат Думы Ставропольского края, президент Нотариальной палаты Ставрополья, председатель Ставропольского регионального отделения Ассоциации юристов России заслуженный юрист РФ Николай Кашурин. – Я очень рад этой встрече и замечательному поводу для нее, – прокомментировал Николай Иванович. – Дело в том, что еще в марте Его Высокопреосвященству Владыке Феофилакту по единодушному решению правления Нотариальной палаты Ставрополья была присвоена награда института нотариата нашего края – медаль Георгия Константиновича Праве. К сожалению, в связи с плотным рабочим графиком архиепископ не смог приехать тогда на церемонию награждения, но награда нашла своего героя.   Казалось бы, как далеки нотариусы нашего края, их предшественник – нотариус Ставропольской губернии Георгий Праве и то служение, которому посвящает себя архиепископ Феофилакт. Однако это далеко не так, как кажется на первый взгляд.  – Почетный гражданин города Ставрополя Георгий Праве широко известен ставропольцам как общественный деятель, просветитель, меценат и благотворитель, создатель музея учебных наглядных пособий, многочисленные коллекции которого, состоящие из десятков тысяч экспонатов, Праве подарил городу. Это составило основу созданного впоследствии краеведческого музея-заповедника имени Г.Н. Прозрителева и Г.К. Праве, – отметил Николай Кашурин, добавив, что на протяжении 29 лет с момента образования в крае Нотариальной палаты и возрождения небюджетного нотариата Праве был и остается ориентиром для нотариусов Ставрополья, а его жизненные принципы – помогать человеку во всем, защищая его права и законные интересы, проявлять отзывчивость и милосердие к людям – составляют основу отношения нотариусов края к согражданам.    Медаль Г.К. Праве была учреждена в нотариальном сообществе Ставрополья в 2020 году. Как пояснил Николай Кашурин, по положению она может присуждаться не только представителям нотариата. В числе награжденных могут быть общественные и политические деятели, представители органов власти и местного самоуправления, науки, средств массовой информации и те, кто посвящает себя служению людям: благотворительности и меценатству, правовому просвещению, помощи и социальной реабилитации несовершеннолетних, инвалидов – всех, кто испытывает затруднения в реализации своих прав и законных интересов.    Владыка Феофилакт на протяжении десятилетий своей деятельности посвящает себя помощи людям. Для тысяч сограждан он является духовным наставником, а одним из неотъемлемых направлений его деятельности было, есть и навсегда останется социальное и миссионерское служение, которое выражается в реализации социально значимых проектов, ставших за многие годы традиционными. Очевидны параллели, которые наблюдаются в деятельности архиепископа Феофилакта и Георгия Праве. Так, Георгий Константинович, будучи нотариусом, вел обширную просветительскую деятельность, открывал народные школы, создал и развивал музей, а Владыке Феофилакту своим созданием обязаны две православные гимназии – Свято-Никольская в Кисловодске, Свято-Сергиевская в Черкесске и четыре музея – музей Второ-афонского Бештаугорского мужского монастыря, музей истории Церкви и казачества при Никольском соборе в Черкесске, музей при Покровском соборе в городе Минеральные Воды и музей при соборе Равноапостольной Марии Магдалины в Нальчике. Это значимый вклад в сохранение нашей истории и в воспитание подрастающего поколения, ценность которого проявляется в бережном отношении людей к прошлому и к той смене, которая станет будущим нашей страны.  Особую благодарность Николай Кашурин выразил архиепископу Феофилакту за реализацию инициатив в сфере благотворительности и милосердия. Кавминводы и Ставрополье давно не представить без Центра «Дом для мамы», где помощь получают беременные женщины и женщины с детьми, которые находятся в трудной жизненной ситуации, а также без Центра лечебной верховой езды «Целебный Ессентуки», Центра поддержки детей и молодежи с ограниченными возможностями здоровья «Солнечный городок». И это только часть социально ориентированных проектов епархии, а сколько адресной помощи оказывается постоянно.  – В год 160-летия со дня рождения Георгия Константиновича Праве мне особенно приятно вручить Вам, Ваше Высокопреосвященство, эту награду. Она всегда будет символом нашего плодотворного взаимодействия, которое продолжится в дальнейшем и принесет много добрых дел во благо наших сограждан, края и страны, – подытожил Николай Кашурин.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Торговля – кровеносная система экономики Ставрополья</title>
        <link>http://localhost:3000/news/ekonomika/torgovlya-krovenosnaya-sistema-ekonomiki-stavropolya</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/ekonomika/torgovlya-krovenosnaya-sistema-ekonomiki-stavropolya</pdalink>
        <description>Сегодня, в четвертую субботу июля, свой профессиональный праздник отмечают работники торговли по всей России. В этой сфере в нашем крае занято 266 тысяч человек. В общем товарообороте Северо-Кавказского федерального округа доля Ставрополья составляет 60%. Работает 18,5 тысячи стационарных торговых объектов, более 8,5 тысячи нестационарных, свыше 500 фирменных магазинов ставропольских производителей.</description>
        <category>Экономика</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/bjkgut7l-oqi.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Wed, 9 Nov 2022 17:33:53 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Сегодня, в четвертую субботу июля, свой профессиональный праздник отмечают работники торговли по всей России. В этой сфере в нашем крае занято 266 тысяч человек. В общем товарообороте Северо-Кавказского федерального округа доля Ставрополья составляет 60%. Работает 18,5 тысячи стационарных торговых объектов, более 8,5 тысячи нестационарных, свыше 500 фирменных магазинов ставропольских производителей.     Показатель благосостояния В канун Дня работника торговли в правительстве края состоялся великолепный праздничный прием для работающих в этой сфере людей, ветеранов отрасли и торжественное награждение лучших её представителей, добившихся высоких производственных достижений. Перед церемонией в фойе развернулась выставка кулинарного и кондитерского искусства «Арт-класс».  Владимир Ситников на награждении В сфере торговли Ставропольского края представлено 8 тысяч организаций и 35 тысяч индивидуальных предпринимателей. Всего в торговле трудится 21,3% от всех занятых в экономике края. Как отметил ведущий торжества, многое жизнь изменила, что-то появляется новое, но торговля была, есть и будет всегда. Она – показатель благосостояния экономики. Ставрополье уверенно развивается в этом направлении и готово справиться с любым вызовом современности, стать центром всей перерабатывающей промышленности России.  Одна большая команда, работающая в отрасли, обеспечивает до 20% дохода регионального бюджета. Крупнейшие торговые сети взяли на себя дополнительные обязательства по социально значимым товарам и товарам первой необходимости. Приоритетной деятельностью комитета по пищевой и перерабатывающей промышленности, торговле и лицензированию СК является развитие многоформатной инфраструктуры торговли. Это магазины, торгово-развлекательные центры, магазины шаговой доступности, развивается нестационарная торговая сеть и фирменная – местных торговых производителей. Год от года растет число новых торговых площадей, ежегодно вводится в эксплуатацию более 100 тысяч кв. метров. В 2021 году товарооборот превысил 600 млрд рублей. Так что регион по праву может стать одним из лучших в стране в этом направлении.  Добрые слова поздравления виновникам торжества с видеоэкрана передал губернатор края Владимир Владимиров: «Ваш труд очень важен для нас. Вы в постоянном контакте с людьми, что требует особой выдержки. Благодаря вам – энергичным и целеустремленным – создаются торговые предприятия, появляются новые рабочие места, расширяются сфера услуг и ассортимент товаров. С каждым годом путем налоговых поступлений растет ваш вклад в экономику региона. Несмотря ни на какие трудности, вы продолжаете делать нашу жизнь более комфортной и удобной, способствуете развитию родного края». Глава региона от души пожелал крепкого здоровья, активных продаж, высокой прибыли и улыбок благодарных покупателей, успехов в работе и в жизни.  Мероприятие открыл первый зампредседателя правительства Ставропольского края Владимир Ситников, сказав огромное спасибо людям, стоявшим у истоков российского предпринимательства.  Вице-премьер подчеркнул, что вклад представителей предпринимательства и сферы торговли в экономику края невозможно переоценить: «Губернатор поставил перед нами задачу о беспрецедентной поддержке работников торговли в нашем крае. Поддержка выражается не только в административной форме, но и в сегодняшнем празднике для представителей торговли. Предпринимательство – одно из важных направлений экономики края. Сфера торговли Ставрополья формирует приблизительно шестую часть валового продукта, то есть 16%. А 19 процентов бюджета региона – налоговые отчисления отрасли. Это колоссальная социальная нагрузка, сегодня активно развивается малое предпринимательство. Предоставление услуг в этой сфере значительно выше средних российских стандартов. Сегодня стоит задача повышения качества жизни, губернатор именно об этом говорит, и это у нас делается».  Также было отмечено, что отрасль привлекательна для инвестиций. По итогам 2021 года в нее вложено 4,8 млрд рублей. В текущем году планируется привлечь более 11 млрд рублей. «Люди не просто вложили свои деньги, а пошли в банк, взяли кредиты, рискуя, вложились в торговлю, развивая свой бизнес», – подчеркнул выступающий.  Процветания и уверенности в завтрашнем дне пожелал и председатель комитета по пищевой и перерабатывающей промышленности, торговле и лицензированию СК Денис Полюбин. Он рассказал, что создаются необходимые условия для всех форматов торговли – от деятельности рынков, а их у нас 42, и ни один не закрылся, до ярмарочных площадок, которых в крае 450. Товарооборот на них за год вырос на 19%, в первом полугодии 2022-го составил 1,1 млрд рублей. Только для реализации сельхозпродукции выделено пять тысяч мест. К ним прибавилось еще 20%.     Торговец – как хороший скрипач Денис Полюбин отметил: «Сегодня у нас торговля – это не только продажи, это и логистика, и реклама, и все самые современные подходы. Мы делаем продажи для наших сельхозтоваропроизводителей, фермеров и людей, производящих продукцию, максимально комфортными, доступными. Таким образом создаем конкурентную среду, которая влияет и на предложения на рынке, и на ассортиментную политику, ценообразование. Стабилизация цен, доступный борщевой набор, продукты первой необходимости – об этом нас просит губернатор». На осень уже запланирована череда ярмарок – это и Покровская, и новогодние базары, и школьные – их будут вновь проводить, чтобы, как отметил глава комитета, предложить как можно больше продукции и товаров первой необходимости.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Рост цен и инфляция. Последние события и прогнозы</title>
        <link>http://localhost:3000/news/ekonomika/rost-tsen-i-inflyatsiya-poslednie-sobytiya-i-prognozy</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/ekonomika/rost-tsen-i-inflyatsiya-poslednie-sobytiya-i-prognozy</pdalink>
        <description></description>
        <category>Экономика</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/itn_z6efhas.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Tue, 8 Nov 2022 15:02:47 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Так или иначе, но инфляция коснулась каждого жителя нашей страны.  А что касается роста цен на товары потребления и дефицита некоторых продуктов питания, то эти моменты стали очевидны уже в феврале-марте текущего года. Когда же закончится переломный период в экономике и чем? Ответы на эти вопросы попытались найти квалифицированные эксперты, а профессиональные аналитики дать прогнозы развития ситуации. Подробнее об этом расскажет предлагаемый вниманию наших читателей материал.     Причины инфляции в свете последних событий По данным Федеральной службы государственной статистики – Росстата, рост цен за март нынешнего года составил 7 процентов, за апрель – увеличился до 10,83 %, а в мае – превысил уровень в 17 процентов. Последний раз подобная и похожая динамика возрастания стоимости наблюдалась в начале позапрошлого года.  Основную причинную цепь возникновения столь ощутимой инфляции эксперты выстраивают так – начало нашей страной специальной военной операции по демилитаризации и денацификации Украины и применение после этого рядом недружественных западных государств экономических санкций против банковского сектора и бизнеса. Уже в конце февраля текущего года цены выросли на 8,38 процента, а это максимум с конца прошлого тысячелетия – с января 1999 года. В то же время затем увеличение цифр в ценниках не превышало чуть более четырёх процентов в месяц. Если приводить официальные статистические данные, то в мае 2022 года в России рост цен составил – на продовольственные товары немногим более 20 процентов, на непродовольственные – 19,2 %, а на услуги – 10 процентов. Стоит отметить, что на отдельные виды продукции рост цен составил 40-50 процентов. Речь, например, идёт о сахаре, репчатом луке, капусте. Очень серьёзно – от 28 до 47 процентов – подорожала бытовая техника.     Политика Центробанка Российской Федерации Очевидно, что экономика нашего государства вошла в фазу крайне серьёзной перестройки, и изменения в ней просто неизбежны. В этой связи Банк России проводит активную кредитно-денежную политику в целях поэтапной адаптации в данном направлении к новым условиям и сдерживания не всегда и успешно контролируемого роста цен. В этой связи ряд решений главного финансового регулятора был направлен на укрепление отечественной валюты. В частности, ещё в феврале нынешнего года для компаний из Российской Федерации было введено обязательство продажи четырёх пятых доли валютных резервов и введён запрет для выхода иностранных предприятий из активов страны. В текущем марте Центробанк смягчил требования к российским эмитентам – организациям, которые осуществляют деятельность по выпуску ценных бумаг, денежных знаков или иных финансовых активов с целью привлечения дополнительного капитала. Это касается тех из них, чьи акции торгуются на расположенных на территории нашего государства биржах.  В первой декаде марта Центральный Банк ввёл новый порядок операций с валютой, который позволяет обналичивать со счетов суммы не более 10 тысяч американских долларов. При этом Президент РФ Владимир Путин подписал указ об отмене 20-процентного налога на добавленную стоимость на покупку драгоценных металлов в слитках. Все эти меры привели к падению спроса населения на иностранную валюту и обусловили рост курса рубля.  Кроме того, в противовес санкциям Центробанк в конце февраля значительно увеличил ключевую ставку до 20 процентов. Уже к началу апреля можно было увидеть положительную динамику обменного курса отечественной валюты. Впоследствии регулятор принял решение снизить ставку сначала до 17 процентов, затем до 14, на июль текущего года она составляла уже 9,5 процента, а к концу месяца и вовсе снизилась до восьми. В настоящее время эксперты предсказывают возвращение к прежним темпам инфляции в Российской Федерации до четырёх процентов лишь к 2024 году. Что же, поживём – увидим.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>В День эколога можно избавиться от ненужных вещей</title>
        <link>http://localhost:3000/news/ekologiya/v-den-ekologa-mozhno-izbavitsya-ot-nenuzhnyh-veschey</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/ekologiya/v-den-ekologa-mozhno-izbavitsya-ot-nenuzhnyh-veschey</pdalink>
        <description></description>
        <category>Экология</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/orw3bsvllocz.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 15:01:17 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Всемирный день охраны окружающей среды и День эколога, которые отмечаются 5 июня, ставропольские волонтеры решили отметить акцией «Экодвор». Они приглашают жителей краевой столицы экологично избавиться от ненужных вещей.  В этот раз мобильный пункт «Экодвора» развернется 5 июня с 11 до 14 часов по адресу: ул. Ломоносова, 25. Все желающие смогут сдать пластик (с маркировкой 1,2,4,5), стекло, металл, макулатуру, картон, одежду, нерабочую бытовую технику, тетрапак, а также одежду – чистую и сухую. Тем, кто только еще учится ориентироваться в раздельном сборе отходов, помогут волонтеры общественной организации «Три Р Центр».  Здесь же пройдут полюбившиеся многим жителям столицы «Книговорот» и «Дармарка», в рамках которых участники бесплатно смогут обменяться книгами и одеждой. Важно помнить, что все предназначенное для обмена должно быть исправным и опрятным.  «Экодвор» принимает отработанные батарейки. Они будут направлены на специализированное предприятие в Челябинскую область для переработки. В результате из них получится чёрный лом, диоксид марганца, медный и цинковый порошок.  – Это очень полезная общественная инициатива. Каждый «Экодвор» собирает несколько тонн вторсырья, которое гарантированно получает «вторую жизнь». Это значит, что на захоронение на полигон пойдет меньше отходов и снизится нагрузка на экологию нашего края, – прокомментировал предстоящую акцию министр краевого ЖКХ Роман Марченко.  Следить за новостями и мероприятиями эко-активистов из «Три Р Центр» можно в соцсетях. Например, в телеграм-канале https://t.me/ecodvor26 и на страничке ВКонтакте https://vk.com/ecodvorstavropol.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>В школе № 44 краевого центра появилась Аллея героев-доваторцев</title>
        <link>http://localhost:3000/news/ekologiya/v-shkole-44-kraevogo-tsentra-poyavilas-alleya-geroev-dovatortsev</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/ekologiya/v-shkole-44-kraevogo-tsentra-poyavilas-alleya-geroev-dovatortsev</pdalink>
        <description></description>
        <category>Экология</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/ugxhk58kwl2i.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 15:01:57 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>В высадке деревьев вместе с юнармейцами поучаствовал депутат Ставропольской городской Думы Алексей Стаценко Минувшей осенью школа № 44 города Ставрополя стала победителем в акции по сбору макулатуры, а сегодня ее ученики вместе с координатором федерального партийного проекта ЕР «Чистая страна» в Ставропольском крае депутатом Ставропольской городской Думы Алексеем Стаценко высадили 18 саженцев павловнии на территории учебного заведения.  Саженцы суперэкологичного и одного из самых быстрорастущих деревьев в мире предоставила компания «Павловния Россия», которая успешно решает задачи озеленения, лесовосстановления и сохранения экологии. Всего сто саженцев этого замечательного дерева прибыли из питомника для десяти школ краевого центра, получивших наилучшие результаты в акции «Чистый город начинается с тебя».  «Ребята проделали хорошую работу. Благодаря их настойчивости и усердию в школе появилась новая аллея. Она названа в честь героев-доваторцев и посвящена подвигу нашего народа в Великой Отечественной войне. Деревца еще маленькие, но я уверен, что юнармейцы будут хорошо о них заботиться и знаковые мероприятия под сенью прекрасных деревьев будет проводить не одно поколение воспитанников 44-й школы», - отметил депутат.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Пляжный гандбол в городе. Женская версия</title>
        <link>http://localhost:3000/news/sport/plyazhnyy-gandbol-v-gorode-zhenskaya-versiya</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/sport/plyazhnyy-gandbol-v-gorode-zhenskaya-versiya</pdalink>
        <description>Как и в начале июля, в краевой столице состоялся этап чемпионата России по данному виду спорта. Только в этот раз на площадку Комсомольского пруда вышли прекрасные девушки. Честь края защищали два коллектива – комплексная спортивная школа и «Ставрополье». Последние на 95% обеспечили себе чемпионство перед заключительным этапом в краевой столице.</description>
        <category>Спорт</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/plyazhnyy-gandbol.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 14:57:05 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Ставрополь в прошедшие выходные дни вновь погрузился в мир гандбола на песке. Самое важное – настрой на игру Как и в начале июля, в краевой столице состоялся этап чемпионата России по данному виду спорта. Только в этот раз на площадку Комсомольского пруда вышли прекрасные девушки. Честь края защищали два коллектива – комплексная спортивная школа и «Ставрополье». Последние на 95% обеспечили себе чемпионство перед заключительным этапом в краевой столице.     Снова немного о правилах В материале по этапу чемпионата России среди мужских команд я уже рассказывал о ряде отличий правил «пляжки» от классического гандбола. Вы могли по какой-то причине не прочесть ту статью, поэтому поговорим о них еще раз.  В пляжном гандболе можно забросить один гол, но заработать два очка. Такое происходит, если мяч был забит в прыжке с оборотом на 360 или больше градусов, после воздушной передачи, «джокером», вратарем или после 6-метрового штрафного броска. Да, в «пляжке» есть джокер. Это полевой игрок, который выходит в атаке вместо вратаря. Встреча на песке длится 2 сета по 10 минут. Каждая партия начинается со счета 0:0. Если по итогам сета не удалось выявить сильнейшего, играют до первого заброшенного мяча, то есть «золотого гола». Ничья же по итогам двух проведенных отрезков означает серию буллитов по 5 бросков от каждой команды. Удаляется игрок в пляжном гандболе на одно владение, то есть в среднем на 10-15 секунд.     Первые два дня Теперь, вспомнив или узнав отличия правил пляжного гандбола от классического, перейдем к самому турниру. Как уже было сказано выше, «Ставрополье» имело отличные шансы на итоговый успех. Отрыв в 4 очка от второго места, которое занимала сборная Волгоградской области. Для успеха надо было на домашнем песке одержать 5 из 6 возможных побед. Учитывая, что девушки проиграли за два предыдущих этапа всего одну игру, шансы на это были высоки.  В первый день турнира, который прошел в минувшую пятницу, планировалось всего две встречи. Зато каких! Дерби! Открыли этап в краевой столице «Ставрополье» и комплексная спортивная школа. По сути, встречался основной состав против дубля. В итоге уверенную победу одержали более опытные гандболистки. Затем на песок вышли представители Кубани – ЦОП №1 и сборная Краснодарского края. В этом матче успех отпраздновали девушки из Центра олимпийской подготовки, забрав оба сета.  Во второй день были максимально интересные игры. Расписание все время сдвигалось. И неудивительно, ведь каждая встреча затягивалась. Шутка ли, треть из проведенных матчей заканчивалась буллитами. И практически во всех играх судьба хотя бы одного из сетов решалась «золотым голом».  Первые две встречи провели наши девушки. Сначала комплексная спортивная школа на равных билась со сборной Волгоградской области, однако гости оказались сильнее, победив 2:0. С тем же счетом свой успех отпраздновало «Ставрополье», которое на классе обыграло сборную Краснодарского края. Затем на площадку вышли коллективы, которые боролись за бронзовые медали турнира. Щербиновский район отставал от ЦОП №1 всего на 4 очка. Поэтому накал страстей был максимально возможным. И конечно, встреча перешла в серию буллитов, в которых грубые ошибки допустили щербиновцы. Девушки три раза ошиблись в передачах, тем самым просто не доведя дело до бросков. Таким образом, Щербиновский район в первой своей игре практически похоронил шансы на бронзовые медали.  Опасный момент... гол! Волгоградская область, которая следом вышла на песок, без видимых проблем смогла переиграть сборную из Краснодарского края. А затем произошла мини-сенсация. Отличную игру продемонстрировали девушки из комплексной спортивной школы. Слаженная оборона и великолепное завершение в атакующей стадии позволили полностью выключить лидеров команды «Ровесник», которые тоже претендовали на бронзовые медали. В итоге ставропольские девушки победили со счетом 2:0. В следующей игре выявлять сильнейшего вышли представители Щербиновского района, которые хотели реабилитироваться. Это им удалось. Они снова перевели игру в буллиты, но на этот раз отдавали точные передачи и делали уверенные броски, отражая мячи в свои ворота. В итоге щербиновские девушки преподнесли небольшой подарок нашим спортсменкам. Чтобы стать чемпионками, «Ставрополью» нужно было одержать всего две победы.  Выполнять план гандболистки стали сразу. Хотя соперник был непростой в виде «Ровесника». Однако, показав характер и волю к победе, «Ставрополье» сумело в два сета решить исход матча в свою пользу. К сожалению, подхватить победный успех старших коллег не смогли представительницы комплексной спортивной школы, которые со счетом 0:2 уступили ЦОП №1.  Во второй игровой день оставалось сыграть два матча. Сначала свою встречу проводили команда «Ровесник» и сборная Краснодарского края. Девушкам из Крымска отступать было некуда. Проиграв эту встречу, они лишались всех шансов на бронзовые медали. Собрав всю волю в кулак, переломив неудачные моменты, они смогли по буллитам оставить себя в гонке за призы. Последними на песок в минувшую субботу вышли «Ставрополье» и Щербиновский район. Победив в этой игре, наши девушки досрочно обеспечивали себе золотые медали. Однако было одно «но». Именно щербиновки нанесли нашим девушкам единственное поражение на турнире. И тут еще начался дождь, который перерос в непродолжительный ливень. Но, как известно, хорошие мастера сыграют в любую погоду. Да и песок один и тот же для всех. Поэтому капли воды с неба не помешали ставропольским гандболисткам в седьмой раз в своей истории стать чемпионками страны!     Третий день Последний игровой день был богат на интриги. Хоть судьба золота была уже решена, но вот обладателей остальных медалей еще предстояло выяснить. Также было интересно: сможет ли «Ставрополье» выиграть все свои матчи? С первой встречи в минувшее воскресенье началась настоящая жара на поле. «Ровесник», как птица феникс, сумел восстать из пепла. Девушки в два сета переиграли оппонентов из Щербиновского района. Особенно напряженно стало во время следующей встречи. ЦОП №1 встречался со сборной Волгоградской области. Третья команда на данный момент билась со второй. В случае победы краснодарки точно обеспечивали себе не просто медаль, но являлись бы фаворитками за серебро. Поражение давало бы шанс гандболисткам из Крымска зацепить бронзу. В итоге волгоградские девушки переиграли спортсменок с Кубани, тем самым практически на 100% зарезервировав себе второе место чемпионата России.  Затем на песок вышли проводить свои матчи ставропольские представительницы «ручного мяча». Им предстояли встречи против кубанских красавиц. Победа осталась за хозяевами площадки. Сначала комплексная спортивная школа обыграла сборную Краснодарского края по буллитам, а потом ЦОП №1 ничего не смог противопоставить новоиспеченным чемпионкам России, проиграв два сета. После данных игр вновь произошла мини-сенсация, которая взбудоражила турнирную таблицу. Окрыленные своими успехами, девушки из «Ровесника» просто смели сборную Волгоградской области, тем самым практически вплотную подобравшись к ЦОП №1, который на тот момент занимал 3-е место. Перед последним игровым днем «Ровесник» уступал аж шесть очков девушкам с Кубани. А сейчас в очной встречи мог забрать у них бронзовые медали.  Перед встречей за 3-е место свою игру провели комплексная спортивная школа и Щербиновский район. Прекрасный матч показали команды, однако ставропольские девушки ничего не смогли противопоставить джокеру соперника в серии буллитов. Да, у щербиновцев ворота в 3-м сете защищал полевой игрок, который встречал соперницу за пределами штрафной, тем самым доставляя ряд неудобств.  Теперь настало время матча за бронзовые медали. Накал страстей был на высшем уровне. То одна команда выходила вперед в первом сете, то другая. В итоге дело дошло до «золотого гола», где девушки из Крымска были точнее. Во втором сете ЦОП №1, что называется, «поплыл». Счёт в один момент был 16:8 в пользу «Ровесника». Однако грамотно взятый тайм-аут тренером позволил вернуться в игру девушкам. Но на концовку им не хватило сил. В итоге Крымск сумел завоевать третье место, практически похоронив все шансы на успех сначала. Вот что значит – играть надо до конца.  Затем свою дежурную победу над сборной Краснодарского края со счётом 2:0 одержали спортсменки из Щербиновского района. Завершала весь чемпионат России встреча между двумя лучшими командами страны – «Ставропольем» и сборной Волгоградской области. Зрителей ждал настоящий триллер. Команды в первом сете шли ноздря в ноздрю. За 20 секунд до конца ставропольские девушки могли воспользоваться удалением у гостей, реализовав численное преимущество. Однако сделать этого им не удалось. Игра перешла до «золотого гола», где уже хозяева поля смогли дожать соперника. Во втором сете Волгоградская область собралась и смогла обеспечить хороший отрыв, который «Ставрополье» так и не смогло сократить. Одной из причин стала дисквалификация до конца матча лучшей защитницы турнира Екатерины Нефедовой. Таким образом, наши девушки проиграли первый сет на данном этапе.  Встреча перешла в серию буллитов. «Ставрополье» сразу не забивает два подряд броска. Однако на помощь своим партнершам по команде приходит голкипер Валерия Пыжикова, которая делает два роскошных спасения, отражая мяч в падении то рукой, то ногой. Затем она максимально мешает сопернице бросить по воротам, тем самым вынуждая гостью промахнуться. Такие действия вратаря воодушевили ставропольских девушек. Забросив три мяча, они сумели одержать победу, тем самым выиграв все шесть матчей финального этапа, продемонстрировав настоящую командную игру, где каждый игрок был частью одного большого механизма.  «Очень тяжело было отражать броски. Сильный накал страстей захлестывал меня. Также я чувствовала большую ответственность. Но я смогла сконцентрироваться и сделать то, чему меня учили. Очень рада была помочь команде победить», – поделилась своими впечатлениями Валерия Пыжикова.  Гандболисток наградил глава Ставрополя Иван Ульянченко После заключительного матча состоялась церемония награждения, в которой принимал участие глава города Ставрополя Иван Ульянченко. Бронзовые медали мэр краевой столицы вручил «Ровеснику», серебро – сборной Волгоградской области, а золотые медали получили девушки из «Ставрополья».  «Мы были очень рады провести такой крупный турнир у себя. В течение трех дней вы показывали очень красивую игру. Хочу сказать всем спасибо за такие яркие матчи. Хочу пожелать вам дальнейших успехов. Ну и отдельно поздравляю наших девушек с седьмым чемпионством», – обратился к участникам Иван Ульянченко.     Что же там у парней? В эти же дни, когда проходил финальный этап у девушек, свои заключительные игры проводили и мужчины в Белгороде. Наш «Виктор» занимал первое место, имея двухочковый отрыв от «Технолога-Спартак». Однако в дело вмешался календарь игр. Только ставропольские гандболисты играют сразу в «пляжку» и «классику» на самом высоком уровне. Учитывая, что скоро начинается Суперлига, а также тот факт, что у «Виктора» поменялся тренер, которому нужно познакомиться с игроками, в Белгород честь края поехали защищать юниоры. Ребята достойно сыграли, но, увы, не смогли ничего противопоставить более опытным командам – «Технологу-Спартак» и «Екатеринодару». В результате «Виктор» стал серебряным призером чемпионата России.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Картошка для посадки</title>
        <link>http://localhost:3000/news/selskoe-hozyaystvo/kartoshka-dlya-posadki</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/selskoe-hozyaystvo/kartoshka-dlya-posadki</pdalink>
        <description>Картофель по-прежнему остается в числе овощей, традиционно выращиваемых на дачах.</description>
        <category>Сельское хозяйство</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/nndyt11mq0bg.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 14:54:11 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Картофель по-прежнему остается в числе овощей, традиционно выращиваемых на дачах.   Конечно, количество картофельных грядок зависит от размера участка и предпочтений хозяина. А сейчас, когда настало время готовить посадочный материал, многие задумываются, где его взять.  Проще всего купить картофель в супермаркете или на рынке, подержать клубни в тепле и на свету, и, выбрав картошку с мощными ростками, приступать к посадке. Такой вариант подойдет, если планируется посадить несколько килограммов, но при этом есть риск заразить почву – в клубнях может быть скрыта какая–то инфекция. Если площадь выращивания «второго хлеба» намного больше, стоит подумать о покупке сортового посадочного материала. Его можно купить либо в местных садовых центрах, либо заказать доставку из крупных российских питомников, правда, цены на такой картофель «кусаются» – от 100 -150 руб. за кг, но зато он гарантированно очень качественный. Количество сортов огромно – и российской селекции, и зарубежной, поэтому при выборе стоит учитывать некоторые факторы.  Во-первых, лучше выбирать районированный картофель, то есть сорта, которые дают в нашем регионе лучший урожай. Во-вторых, так как в разных регионах наблюдаются разные картофельные болезни и вредители, то учитывают устойчивость сорта к патогенам и насекомым, преобладающим на конкретном участке. В-третьих, важен возраст клубней для посадки. Самый лучший сорт, выращенный в лабораториях из семян, – это супер-суперэлита (ССЭ или по-европейски – SSЕ), затем суперэлита (СЭ, SE), потом – элита (Э, E), следующий урожай – картофель первой репродукции (A, Е1), второй, третьей и т.д.   В питомниках обычно продают суперэлиту, элиту или первую репродукцию. Последний вариант предпочтительнее для покупки, так как это сравнительно недорогой, но качественный посадочный материал, который может использоваться 5 – 10 лет при условии соблюдения правил агротехники и хранения. Покупая семенной материал, рекомендуется убедиться, что на клубнях нет гнили или других повреждений, они не должны быть сморщенными.  При выборе картофеля учитывают его вкусовые качества, степень разваривания, назначение использования и т.д. Хотя в конечном счете на вкус клубней влияют еще и особенности агротехники (почва, полив, подкормки и т. д.).</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Экологический субботник «Вода России»</title>
        <link>http://localhost:3000/news/ekologiya/ekologicheskiy-subbotnik-voda-rossii</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/ekologiya/ekologicheskiy-subbotnik-voda-rossii</pdalink>
        <description></description>
        <category>Экология</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/ova8tgxx4upx.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 15:00:33 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Заводчане совместно с краевой общественной организацией «Экологический патруль» провели экологический субботник «Вода России»  Восемь лет подряд молодые специалисты «Невинномысского Азота», входящего в минерально-химический холдинг «ЕвроХим», вместе с краевой общественной организацией «Экологический патруль» проводят на берегах Кубани и Зеленчука экологический субботник «Вода России». Раз за разом ребята приходят и убирают то, что оставляют после себя нерадивые отдыхающие.  Слияние Кубани и Зеленчука — одно из самых красивых и самых посещаемых мест в Невинномысске. В этом году в акции «Вода России» случились важные изменения — на этот раз молодые «азотовцы» собирали мусор раздельно: отдельно пластик, отдельно стекло и так далее.  О вывозе собранного мусора заранее договорились с региональным оператором.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Калийно-фосфорное меню</title>
        <link>http://localhost:3000/news/usadba/kaliyno-fosfornoe-menyu</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/usadba/kaliyno-fosfornoe-menyu</pdalink>
        <description></description>
        <category>Усадьба</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/8og_dlmfs1ny.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:59:47 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Азот, калий и фосфор считаются основой питания растений. Но во второй половине лета многие из них уже не нуждаются в азоте. Более того, наличие большого количества этого элемента может навредить, так как вызовет бурный рост зелени в ущерб плодоношению. А для развития плодов и укрепления иммунитета, чтобы подготовиться к зиме, растениям нужны совсем другие вещества.  Те, кто в личном подсобном хозяйстве разводит домашних животных и птиц, редко пользуются минеральными удобрениями, так как в органике в виде помета или навоза есть практически все необходимые элементы и микроэлементы. Но те, у кого нет «под рукой» органических удобрений, вынуждены использовать «минералку». Сейчас выпускаются составы для различных типов почвы и каждой группы культур, содержащие, кроме основных элементов, еще кальций, серу, магний, бор и другие вещества, необходимые для полноценного развития растений. При этом важно для поздних подкормок выбрать правильный состав и дозировку.  Кроме азотных существуют калийные удобрения, содержащие не только соли калия, но еще и микродобавки; фосфорные – содержат соли фосфорной кислоты или природные минералы; смеси, в состав которых входят несколько действующих веществ в различных пропорциях и комплексные смеси.  Калийные удобрения необходимы растениям для роста листьев, для улучшения вкусовых характеристик плодов. Калий участвует в процессах, протекающих в растениях, при которых повышается морозостойкость, укрепляется иммунитет, развивается устойчивость к заболеваниям и вредителям (в том числе и при хранении урожая). К тому же он отлично совмещается с другими минеральными элементами. Но у калийных удобрений ограничен срок хранения, и при высокой влажности они каменеют. А повышенные дозировки или частое употребление могут не только спровоцировать химический ожог плодов, но и повлиять на здоровье людей, поэтому при внесении препарата очень важно соблюдать дозировку. Калий, какмоноудобрение, подходит для всех типов почв и представлен в двух видах – хлористый и сернокислый калий.  Хлористый калий вносят в почву только осенью, чтобы хлор, который вреден для растений, улетучился.  Сернокислый калий (содержит 50% калия, другая половина состава – это сера, кальций и магний) можно использовать в любое время. Он подходит для всех растений, не впитывает влагу и не слеживается. Препарат можно использовать в любое время, к тому же он легко усваивается. Но сернокислые удобрения нельзя комбинировать с известковыми добавками.  Калимагнезия – минеральное бесхлорное удобрение (при растворении в воде дает осадок), в состав которого, кроме калия, входит магний, считается очень эффективным для песчаной почвы. Его используют в основном для подкормки овощей и для клубники.  Поташ (карбонат калия), бесхлорное, хорошо растворимое калийное удобрение, подходит для кислых почв.  Фосфорные удобрения, наряду с азотными, необходимы растениям для их роста и развития. Фосфор обеспечивает регулирование обменных процессов, при его дефиците наблюдается плохой прирост побегов, новые листики практически не растут, а старая листва меняет цвет, происходит отмирание верхушек растений, значительно снижается урожайность и зимостойкость. В почве может находиться небольшое количество фосфора, но на участке из года в год его становится недостаточно для нормального роста культур, поэтому важно ежегодно проводить фосфорные подкормки. Тем более что растения усваивают только необходимое количество этого элемента и его излишки в почве не нанесут вреда.  Распространенное фосфорсодержащее удобрение – аммофос, в состав которого, кроме фосфора (52%), входит небольшое количество азота (12%), считается наиболее приемлемым препаратом для подкормки растений фосфором. Его обычно используют как предпосевную добавку в грунт под различные культуры во всех климатических зонах, но с учетом состава почвы и особенностей подкармливаемых культур.  Фосфорная мука – не растворимый в воде порошок, кроме фосфора может содержать кальций, магний, кремнезем и др., поэтому существуют марки: А, Б, В, С. Подкормка подойдет для любых почв, включая кислые, обязательно под перекопку. Но есть культуры, которые вообще не усваивают фосфорную муку. Это – ячмень, пшеница, лен, просо, помидоры и репа.Считается, что для более эффективного действия вещества фосфоритную муку лучше смешать с торфом и навозом, которые создадут кислую среду в почве и увеличат эффект от внесения подкормки.  Диаммофос – удобрение, котороеплохо растворяется в воде, зато долго не вымывается из почвы.В его составе азот, калий и фосфор. Причем оно сейчас выпускается в несколькихвариантах, различающихся пропорциями элементов (NPK): первый 10-25-25, второй 10-26-26, а в третьем – азота 8–9 %, а фосфора и калия – по 19–24 %.Дополнительными веществами могут быть цинк, калий, сера, магний, железо. Этот препарат чаще используется как самостоятельное удобрение, хотя его можно применять и как добавку. Он хорошо сочетается с компостом, пометом, навозом и т. д.  Суперфосфат (простой) порошок серого цвета, в котором содержится 20% фосфора, немного азота, серы и сульфата кальция в форме гипса. Влажность при хранении этого вещества должна быть не выше 50%, иначе порошок будет слеживаться.  В двойном суперфосфате – до 50% фосфора, примерно 6% серы и 2% азота. Препарат подходит для любых типов почвы, его вносят осенью или ранней весной до посадки с запасом, чтобы полезные элементы успели раствориться в почве.  Гранулированный суперфосфат имеет в своем составе до 50% фосфора и около 30% сульфата кальция, очень хорошо подходит для подкормки крестоцветных. Гранулы удобно вносить и при хранении они не слеживаются, но вещества хуже закрепляются в почве.  В аммонизированном суперфосфате содержится 32% фосфора, а также азот (в виде аммиака), кальций и сульфат калия. Препарат ценится тем, что не окисляет почву, так как аммиак нейтрализует химическую реакцию.  Монофосфат калия – комплексное фосфорно-калийное удобрение, в составе около 50% фосфора и 33% калия, выпускается в гранулированном либо порошкообразном виде. Препарат ценится тем, что практически не влияет на кислотность почвы, хорошо усваивается растениями, не содержит хлора, совместим с химическими защитными препаратами. То есть эту подкормку можно использовать для приготовления бакового раствора и комплексной обработки. Но есть и недостатки: монофосфат калия «работает» только при опрыскивании растений в растворе, так как вещества в почве быстро распадаются. Его рекомендуется применять не более двух раз за сезон – он может вызвать бурный рост сорняков.  Поэтому перед использованием любых препаратов внимательно изучают состав подкормки, инструкцию и обязательно соблюдают допустимые нормы и пропорции.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Заботы об урожае: защитить, собрать и сохранить</title>
        <link>http://localhost:3000/news/usadba/zaboty-ob-urozhae-zaschitit-sobrat-i-sohranit</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/usadba/zaboty-ob-urozhae-zaschitit-sobrat-i-sohranit</pdalink>
        <description></description>
        <category>Усадьба</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/5s8lrcodi8fc.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:59:04 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text> Прохлада и обильные дожди в июле спровоцировали распространение грибковой инфекции на садовых и огородных растениях, поэтому в плане дачных работ на август важно предусмотреть защитные мероприятия.   Чтобы не пропустить начало вспышки инфекции или нашествие вредителей, рекомендуется два-три раза в неделю внимательно осматривать каждое растение. Сейчас лечение и защита от болезней или насекомых осложнены тем, что во время сбора урожая нельзя использовать химические средства. Для уничтожения вредителей на растениях, на которых уже идет сбор урожая, эффективно использовать лепидоцид, фитоверм или биотлин (против тли), от болезней можно обрабатывать фитоспорином, фитолавином, Алирином Б, Триходермином, Цирконом и другими. Для лечения поздних сортов или растений, на которых уже весь урожай собран, рекомендуется применять Акробат МЦ, Скор, Оксихом, Фуфанон, Ордан и другие, против вредителей применяют Батрайдер, Жукоед, Кораген, Фуфанон-нова, и т.д. В саду собирают урожай летних яблок, слив и алычи. Важно не оставлять под кронами деревьев падалицу, так как там находятся споры грибковых заболеваний и личинки вредителей, поэтому ее собирают и сортируют: спелые плоды с небольшими поражениями перерабатывают (сушат, готовят варенье, пастилу, повидло, сок, компот), остальные выносят с участка и уничтожают. Регулярно проверяют и очищают ловчие пояса. Под перегруженные плодами ветки ставят подпорки - иначе могут сломаться. Летом около деревьев активно растет поросль, также на ветках «просыпаются» спящие почки, из которых быстро отрастают жирующие ветки – «волчки». Их сразу же удаляют (если они не нужны в качестве замещения удаленной ветки), чтобы не «тянули» питание дерева, предназначенное для созревания плодов, пока они еще не одеревенели. Август – переломный месяц вегетации многолетников, в это время растения прекращают активный рост, закладывают плодовые почки для урожая следующего года и начинают подготовку к периоду зимнего покоя. Поэтому важно внести «правильные» подкормки, по возможности «безазотные» или с небольшим содержанием азота и бОльшей долей калия и фосфора, желательно с микроэлементами или использовать органику (золу, гранулированный куриный помет, хорошо перегнивший компост). Питающие составы либо растворяют (или настаивают) в воде и вливают их в канавки (после полива), выкопанные под каждым деревом (или кустом) по проекции кроны, либо закладывают в твердом виде, а потом обильно поливают растения. К концу лета можно заняться формирующей обрезкой вишни и черешни. Ягодники. Посадки клубники требуют постоянного внимания: кроме прополки и нормирования роста усов, важно опрыскать кустики против насекомых-вредителей и инфекций препаратами Тиовит Джет (эту обработку можно совместить с калийно-фосфорной подкормкой) и через некоторое время Фуфанон-нова. Для посадки молодых клубничных кустиков с учетом севооборота выбирают и готовят участок, на котором росли и уже убраны лук, чеснок и горох. Если усам для размножения необходимо еще немного «дорасти», эту работу вполне можно перенести на сентябрь, времени для укоренения до наступления морозов еще достаточно. Прошлогодние побеги малины, на которых собран уже весь урожай, удаляют, не оставляя пеньков, прищипывают верхушки побегов этого года, чтобы они успели вызреть и окрепнуть перед зимой. Старые, поломанные и больные ветки смородины и крыжовника удаляют, а кусты после полного сбора урожая обрабатывают фунгицидом, инсектицидом, поливают и вносят фосфорно-калийные удобрения. В огороде полным ходом идет сбор урожая. Корнеплоды перед закладкой на хранение обязательно очищают от земли и просушивают, но не на солнце. Собранные лук и чеснок обрезают, после того как подсохнет зеленая часть. Освободившиеся грядки вскапывают и готовят для повторных посадок, сейчас можно посадить укроп, кинзу, салат, шпинат, дайкон. Можно посеять сидераты (фацелию, горчицу, вику и другие), а осенью почву перекопать вместе с зеленью и оставить место для подзимних или ранневесенних посадок. Регулярно просматривают грядки с огурцами и кабачками, их собирают, не допуская перерастания плодов. Помидоры лучше срывать чуть недозрелыми, это способствует обильному цветению, завязыванию и созреванию новых плодов. Дозаривать помидоры лучше при комнатной температуре, в тени, а не в холодильнике, так как в холоде эти плоды теряют свой насыщенный вкус. Плоды болгарского перца срезают в стадии технической спелости, когда они еще не обрели свойственный сорту цвет. На бахчевых культурах - тыквы, арбузы, дыни - прищипывают побеги за третьим-четвертым листом, чтобы завязавшиеся плоды успели вызреть.    Для продолжения обильного плодоношения и созревания вкусных плодов огородным культурам также нужны безазотные подкормки с микроэлементами. После жаркого дня вечерний полив снизит температуру почвы, причем поливают обязательно отстоянной или дождевой водой, так как в водопроводной содержится много хлора, вредного для растений. Томатные грядки важно защитить от совки, иначе большинство плодов будут испорчены прожорливыми личинками. Уже настала пора приготовить место для хранения урожая. Из погребов и подвалов убирают остатки прошлогоднего урожая, помещения чистят, проветривают и проводят дезинфекцию. Если таких хранилищ нет, можно маленький и неглубокий погреб выкопать на участке, в тенистом и сухом месте, куда не попадают грунтовые воды. Чтобы цветник долго радовал глаз своими яркими красками, на цветущих культурах регулярно удаляют увядшие соцветия, а также наружные ростки хризантем и прищипывают верхушки мелких цветов. У роз вырезают тонкую поросль и дикие побеги. В августе продолжают размножать многолетники (флоксы, дельфиниумы, ирисы, примулы, астильбу, пионы и другие), пересаживают 4 - 5-летние лилии. В конце месяца запланируйте провести заключительную гумусную или фосфорно-калийную подкормку декоративных многолетников, такое питание ускорит процессы одеревенения побегов, закладки и вызревания цветочных почек для будущего сезона. Также важно собрать семена с однолетников. Для этого помечают самые красивые и крупные бутоны или соцветия, чтобы затем на них надеть марлевый мешочек, из которого созревшие семена не упадут на землю. В жаркую погоду сохраняется высокая пожароопасность. Разведение открытых костров, даже на собственных участках, не разрешается, особенно при ветре более чем 5 м/с и если введен особый противопожарный режим. А чтобы исключить распространение неожиданно возникшего огня, заранее готовят воду, песок и инструменты для его тушения.  </yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Парад папоротников</title>
        <link>http://localhost:3000/news/usadba/parad-paporotnikov</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/usadba/parad-paporotnikov</pdalink>
        <description></description>
        <category>Усадьба</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/hv3_j-evxpul.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:58:21 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Для небольших цветников в укромных уголках сада или зонах отдыха часто подбирают растения, которые отлично растут не под постоянным ярким солнцем, а в легкой тени деревьев, стен или ограды.  Папоротники для таких тенистых мест подходят идеально. Причем разнообразие видов и сортов, а соответственно размеров, форм и цвета создает уникальность и незаменимость при использовании их для ландшафтного дизайна.  Эти древнейшие растения украшали нашу планету еще более 400 млн лет назад, и сейчас изящные формы папоротников сразу привлекают внимание и придают любому уголку участка особенный шарм.  У папоротников нет листьев, но есть листовые пластины, а то, что мы видим, – это система ветвей, которые называют плосковетками, побегами или вайями. Рассматривая вайю, невозможно определить, где заканчивается ветка и начинается лист. Побеги вырастают из почек «ползучего» корневища и выполняют функции фотосинтеза и спорообразования.  Филигранные вайи выглядят таинственными и благородными, поэтому эти растения часто используют для оформления и миксбордеров, и больших цветников, и миниатюрных композиций рядом с домом или с небольшим искусственным водоемом. К тому же папоротники отлично сочетаются с различными почвопокровниками, они хороши в компании и ярких солистов, и более скромных травянистых культур, а могут и сами солировать, раскрывая на контрасте свою уникальную красоту.  Один из самых популярных видов папоротников – Страусник обыкновенный (другие названия – Страусопер, Страусиное перо или Клоповник). В благоприятных условиях он может вырасти более метра в высоту и столько же в ширину. Шикарные светло-зеленые вайи, собранные в плотную прикорневую воронку, похожие на изысканную вазу, однозначно станут ярким акцентом на участке. К составу почву – нетребователен, выдерживает морозы до 18 градусов, но лучше в зиму его укрыть. Жару переносит не очень хорошо, летом его притеняют, мульчируют и поливают. Рассаживают или прореживать раз в 3 – 4 года. Выведены несколько сортов, отличающихся высотой куста и размерами вай: Королевский, Растрепанные перья, Джамбо и Эроса. Страусник восточный – менее габаритное растение, его высота около 60 сантиметров, а ширина до 50 сантиметров, зато зелень растения более изящна, но уход требует больших усилий.  Примерно таких же размеров Многорядник щетинконосный, внесенный в Красную книгу России. Этотпапоротник не боится солнца, предпочитает легкие питательные почвы и создает воздушную легкость и гармоничный контраст цветущим группам.  Полиподиум обыкновенный – невысокий (10 – 30 см), но очень красивый папоротник с массивными и плотными долями в листьях и хаотичным рисунком. Вайи полиподиума расположены в разных плоскостях и могут почти лежать на земле. Неплохо переносит зиму, но может расти только в пулутени или в тени на песке или неизвестковой почве.Растение используют для оформления альпинарий, в узких миксбордерах у каменных стен или в каменистых садах.  Красиво смотрятся в полутенистых цветниках на влажных почвах Дербянка колосистая (ее высота от 30 до 80 см) и высокий (до двух метров) Чистоуст королевский.  Адиантум стоповидный – невысокий, до60 см, папоротник, с узкими, резными, веерообразными изумрудными вайями на темных черешках, его часто используют в качестве почвопокровника.Растет только в тени, на хорошо увлажненной кислой почве.  Щитовник краснососрусовый – невысокий куст от 30 до 70 см, с плотными изящными, перьевидными вайями с красновато-коричневым отливом. Как и большинство папоротников, любит тень или полутень и влажную почву.  Широкораспространен Орляк обыкновенный. Его высота – от 30 см до одного метра и выше, неприхотлив, в некоторых странах даже считается сорняком, растет в полутени и на солнце на легких и малоплодородных почвах, быстро размножается благодаря мощному корневищу, залегающему на большой глубине.  Скребница аптечная или обыкновенная – миниатюрное растение (5 – 20 см) с округлыми долями вечнозеленых вай с причудливыми узорами, предпочитает известняковые почвы. Этот уникальный папоротник единственный из всех способен переносить засуху, прекрасно растет на солнце и в полутени.  Размножаются папоротники вегетативно и с помощью спор. Первый способ очень простой: от материнского куста отделяют 20 – 30 сантиметров ползучего корня (на этой части обычно расположено несколько почек) и высаживают в подготовленное место. Несколько растений располагают на расстоянии не менее 50 сантиметров, затем посадки обильно поливают. Такую процедуру размножения проводят обычно либо ранней весной, либо в августе, когда идет вызревание спор. Время такого размножения – ранняя весна, пока стерильные побеги не начали отрастать, либо в самом начале августа, когда идет вызревание спор. При этом от материнского куста рекомендуется отделить часть ползучего корня, его величина должна быть равна 20–30 см. Эта часть обычно содержит несколько почек. После этого деленку папоротника высаживают на другое подготовленное место. Схема, при которой высаживаются молодые страусоперы, должна составлять 50х50 см. Части помещают в субстрат, присыпают им и обильно увлажняют.  Второй способ размножения, с помощью спор, длительный и трудоемкий, но в этом случае можно получить большое количество рассады. Процесс проводят с начала сентября и до октября со сбора спор. Для этого срезают вайю с сорусами (группа спор, которая расположена на обратной стороне листовой пластины, в виде бугорков насыщенного коричневого цвета). Можно вайю и не срезать, а просто провести жесткой кисточкой с тыльной стороны, но перед сбором поставить под нее лист бумаги.  Собранные споры (они сохраняют всхожесть 5 – 7 лет) похожи на коричневую пыль. Их просушивают неделю-две и высевают в подготовленный заранее контейнер с почвосмесью, состоящей из торфа и лесного грунта (его обязательно пропаривают), хотя для посева можно использовать покупной универсальный грунт. Причем споры не заглубляют, а просто рассыпают на утрамбованную почву, затем увлажняют и закрывают контейнер стеклом или пленкой, постоянно контролируя влажность поверхности, и убирают в теплое светлое место. Примерно через две недели почва покроется зеленым налетом – это всходы, тогда посадкам нужно найти притененный уголок. Когда растения чуть подрастут, их пикируют, потом через какое-то время рассаживают и закаляют. И уже подросшие и окрепшие папоротники через полтора-два года «переселяют» в цветник.  Для папоротников лучшее место – где тепло и влажно, однако необходимо перед посадкой этих гордых растений подготовить почву. Они предпочитают питательный, легкий по составу грунт, на бедной почве не раскроются их красота и величие.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Первый блин вышел не комом</title>
        <link>http://localhost:3000/news/sport/pervyy-blin-vyshel-ne-komom</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/sport/pervyy-blin-vyshel-ne-komom</pdalink>
        <description></description>
        <category>Спорт</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/l7rsxuwwift8.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:56:15 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>В Ставрополе в минувшую субботу состоялся первый матч нового сезона Первенства России по футболу среди команд второй лиги.  Местное «Динамо» на одноименном стадионе принимало коллектив «Легион» из Махачкалы. Теплая погода. Вечер субботы. Лето. Что еще надо для хорошего матча?  Небольшое превью Данные команды недавно уже играли в Ставрополе. И с 29 мая произошли изменения, которые полностью меняли расклад сил перед встречей 30 июля. Хотя, казалось, прошло всего 2 месяца. Но как все в спорте быстротечно!  Итак, во-первых, в межсезонье появлялись слухи, что «Легион» может прекратить свое существование. Как это сделал другой клуб из Дагестана – «Анжи», в котором в свое время играли Роберто Карлос, Это’О, Виллиан, Жирков. Дело в том, что в новом сезоне «Динамо Махачкала» отправилось в «лучшую футбольную лигу мира». Так болельщики в шутку называют ФНЛ или первый дивизион. Поэтому финансирование регионального минспорта полностью отдано на эту команду. Однако «Легион» сумел удержать спонсоров, но потерять ряд ключевых игроков. К примеру, из коллектива ушел капитан Сааудаев, который и определял игру клуба. Шутка ли, но на игру в Ставрополе приехало всего четырнадцать полевых футболистов и лишь один вратарь. А на сайте команды вообще во вкладке «основной состав» указано 10 спортсменов.  Во-вторых, произошли изменения у «Динамо Ставрополь». Некоторые футболисты покинули команду, на их место пришли другие ребята. Особенно выделялся Руслан Суанов, у которого дедушка и отец были известными форвардами. Наш же герой окончил известную Академию Коноплева, играл за «Зенит-2» в юношеской Лиге чемпионов. 25-летний нападающий имеет все шансы стать главной звездой в ставропольском коллективе. Но перейдем к составу команд.  «Динамо»: Зернаев, Белозеров(к), Кочканян, Вагабов, Кабулов, Рогочий, Исик, Пучков, Гайдаров, Суанов, Курачинов.  «Легион»: Казиханов, Салахетдинов, Наниев, Абулашов, Панаев(к), Удунян, Битаров, Курбанов, Гамзатов, Бабаханов, Вагабов.     Первый тайм Оба коллектива вышли на поле по схеме 3-5-2 в атаке. При обороне построение трансформировалось в 5-3-2. То есть при защите своих ворот клубы играли в 5 защитников. Это получалось делать из-за того, что футболисты на флангах закрывали всю бровку, подключаясь к атаке практически до чужих владений, а обороняясь, они вставали в линию с тремя центральными защитниками. Очень современная схема, которую используют такие мэтры тренерского цеха, как Конте, Моуриньо и др.  Первая половина встречи осталась за ставропольским коллективом. Наши игроки активно начали матч, делая опасные забросы на правый фланг, где расположился Георгий Кабулов (№25). Хорошо в прессинг шли нападающие Руслан Саунов (№9) и Альберт Курачинов (№7). Также они великолепно создавали движение при атаке чужих ворот. «Легион» практически не владел мячом около ставропольских ворот. В этом была заслуга центрального полузащитника хозяев Семена Пучкова (№47). Диаметрально противоположная игра по сравнению с матчем 29 мая.  Однако, несмотря на острые подходы от «динамовцев», самый опасный момент создали гости. На 30-й минуте матча в одной из немногочисленных атак «Легион» заработал штрафной удар. В результате стандартного положения мяч угодил в штангу ворот ставропольцев. Хорошо, что на подборе первыми оказались хозяева поля. Именно это помогло избежать гола. На перерыв команды в итоге ушли при ничейном счете.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Традиционные ярмарки выходного дня будут работать 21 и 22 мая</title>
        <link>http://localhost:3000/news/selskoe-hozyaystvo/traditsionnye-yarmarki-vyhodnogo-dnya-budut-rabotat-21-i-22-maya</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/selskoe-hozyaystvo/traditsionnye-yarmarki-vyhodnogo-dnya-budut-rabotat-21-i-22-maya</pdalink>
        <description></description>
        <category>Сельское хозяйство</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/gtp_iptyqzbz.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:53:30 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>В субботу, 21 мая, покупателей ждут по ул. Куйбышева, 48, ул. Васильева, 35/1, и ул. Ленина 74/17.  В воскресенье, 22 мая, ярмарка будет работать на ул. Серова, 466. Все эти площадки открыты с 08.00 до 16.00, сообщили в мэрии.  Производители со всего края предложат фрукты, овощи, ягоды, зелень, молочные и колбасные изделия, живую рыбу, яйца, мясные деликатесы и свежее мясо, мед, сухо-фрукты и многое другое. Все это по доступным ценам.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Путешествие клубники</title>
        <link>http://localhost:3000/news/selskoe-hozyaystvo/puteshestvie-klubniki</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/selskoe-hozyaystvo/puteshestvie-klubniki</pdalink>
        <description></description>
        <category>Сельское хозяйство</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/vrryemg1rksw.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:52:25 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Решила поделиться саженцами клубники с родственницей из другой области, но не уверена, можно ли уже ее рассаживать. А еще боюсь, что растения не вынесут «переезда» или погибнут стазу после посадки на новом месте. Есть ли какие-то рекомендации или хитрости при транспортировке саженцев?  Мария Сергеевна, Ставрополь.     Рассаживать или переносить саженцы клубники можно только после окончания плодоношения, обычно в конце июля (с учетом завершения сбора урожая поздних сортов). Это время выбрано неслучайно: важно, чтобы пересаженные растения успели до наступления холодов укорениться и акклиматизироваться. Но в нашем южном регионе первые заморозки бывают не раньше октября, а то и в декабре. Зато в конце лета часто бывают очень жаркие и засушливые периоды, поэтому сроки пересадки можно смело сдвинуть на месяц-полтора.  В качестве маточных растений выбирают те, на которых были крупные и самые сладкие ягоды.  Клубничные розетки для пересадки готовят, когда кусты начинают «выбрасывать» усы. На них оставляют не более двух розеток, так как чем ближе зарождающее растение находится к маточному кусту, тем больше питательных элементов оно получает. Всего на одном маточном растении рекомендуется оставлять не более шести розеток для рассады, остальные удаляют.  Для укоренения клубничной рассады можно выбрать любой удобный способ: в открытом грунте или в отдельных емкостях. В качестве емкости можно использовать, например, торфяные стаканчики или таблетку, маленькие горшочки или соответствующую одноразовую пластиковую посуду. При этом дренажные отверстия должны быть обязательно. Первый способ укоренения – совершенно естественный, растение в состоянии и само справиться с укоренением. Но можно ему помочь – побег с формирующейся розеткой пришпилить к земле и чуть присыпать почвой. Второй способ идеально подходит для перевозки или продажи, так как в этом случае корневая система сразу формируется в емкости. Тогда туда насыпают питательный субстрат, погружают и фиксируют формирующуюся розетку, которая еще получает необходимые для роста элементы от маточного куста. При этом на розетке уже отрастают корешки, поэтому во время роста рассады важно постоянно контролировать влажность почвы в горшочках. Кстати, эти горшочки можно врыть в грунт. Отделяют молодые кустики для размножения, после того как на них появится 4 – 6 листиков.  Транспортировать саженцы клубники можно с открытыми корнями и закрытой корневой системой, то есть в горшочках, в которых они формировались. В любом случае у кустиков обрывают нижние и поврежденные листья, оставляя 3 – 5 листиков вокруг сердечка. В первом случае, чтобы растения не погибли, корням нужно обеспечить влагу и питание. С рассады убирают землю, промывают растения в воде и полностью (с листьями) погружают в раствор «Эпин-экстра» (1мл на 5 литров воды) на пятнадцать минут, потом в питательном растворе на полчаса оставляют только корни растений. Затем рассаду собирают в плотные пучки (например, по пять штук, чтобы было легко считать) и заворачивают в бумагу, перекладывают корни кокосовым волокном и пересыпают их вермикулитом, хорошо сбрызгивая водой, еще заворачивают в бумагу, затем в тонкий полиэтилен, и весь пучок можно еще завернуть рулоном в картон. Упакованные пучки клубничной рассады складывают плотно в небольшие ящики (если рассады немного, то в плотный бумажный пакет) с отверстиями сбоку и вверху (для доступа воздуха к растениям, иначе они сопреют) в один слой.  Перевозка рассады клубники в горшочках осложняется тем, что упаковка получается тяжелая и громоздкая, по-этому везти такой груз желательно на машине в ящиках с отверстиями так, чтобы ящики были хорошо закреплены и не переворачивались. В горшочки можно добавить немного вермикулита, который поможет сохранить почву влажной.  В летний период, когда на улице около 25 – 30 градусов, хранить рассаду в упакованном виде рекомендуется не более пяти дней. Идеальная температура при транспортировке и хранении растений клубники – около двух градусов тепла. А для сохранения оптимальной влажности (около 70 – 90%) ящики (пакеты) обкладывают влажным мхом, в таких условиях рассада сохранит жизнеспособность больше месяца. Поэтому, если очень жарко, лучше отложить «путешествие» клубники до осени. При завершении «холодного» хранения рассады температуру повышают постепенно в течение суток. Раскрывают растения, убирают подпорченные листья, оставляя только пластины в зоне роста, обрабатывают два раза препаратами от болезней (сначала используют «Хом», затем «Фундазол), растения поливают чуть теплой водой, а через сутки корни замачивают на 2-3 часа в растворе стимулятора роста («Циркон», «Эпир-экстра»). Перед посадкой корни подрезают, оставляя около 10 см.  Участок для посадки начинают готовить не менее чем за две-три недели до высадки рассады. Лучшие предшественники клубники – редис, морковь, свекла, укроп, лук, салат и петрушка. Грядки рекомендуется располагать с запада на восток, так растения будут получать максимальное количество солнечного света. Почву вскапывают, удаляют сорняки и корни и вносят подкормки, в которых, кроме основных необходимых элементов питания, должны присутствовать калий, марганец и магний. За день до планируемой высадки молодых кустиков участок хорошо поливают. Посадку лучше спланировать в дождливый, пасмурный день. Перед тем как растение поместить в посадочную ямку, можно корешки окунуть в порошок корневина, а после посадки хорошо полить и притенить грядку от солнечных лучей примерно на неделю. Для этого рекомендуется использовать затеняющую сетку. Дальнейший уход заключается в поливе и прополке. Перед наступлением морозов кусты у основания присыпают почвой или перегноем, чтобы во время затяжных дождей или при таянии снега не оголились корни. А перед сильными и затяжными морозами клубничные грядки рекомендуется укрыть агроволокном.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Ставрополь восстанавливается после урагана</title>
        <link>http://localhost:3000/news/proisshestviya/stavropol-vosstanavlivaetsya-posle-uragana</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/proisshestviya/stavropol-vosstanavlivaetsya-posle-uragana</pdalink>
        <description></description>
        <category>Происшествия</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/bfuibmsccsah.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:50:43 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Утро понедельника выдалось непривычно тихим после сильнейшего урагана, обрушившегося на Ставрополь 14-15 января В начале рабочей недели редкие падающие снежинки и практически полное отсутствие ветра дали возможность еще более активно проводить восстановительные работы после многочисленных аварий, причиной которых стали порывы ветра, достигавшие 30 метров в секунду.  Штормовой ветер в краевом центре в выходные дни вырывал деревья с корнями, ломал ветви, срывал крыши. Падая, они обрывали линии электропередач, что привело к многочисленным отключениям света. К сожалению, не обошлось и без пострадавших: на улице Ленина дерево упало на автомобиль «Форд», в котором находился мужчина. Пострадавшего с ушибом грудной клетки, сотрясением мозга и черепно-мозговой травмой доставили в больницу скорой помощи города. На улице Чехова с многоквартирного дома сорвало крышу, лишились кровли и частные дома, гаражи, другие объекты. Так, по улице Дзержинского, 63, сорванная крыша упала рядом с домом, возникла угроза обрушения здания. К счастью, снегопад не засыпал жилые помещения, так как под сорванным покрытием оказалось старое. На месте работала Служба спасения краевого центра. Спасатели прикрепили кровлю к бетонным основаниям. Собственникам дома предстоит теперь задать вопросы специалистам компании, которая устанавливала крышу.  Владельцам частных домов пообещали помочь с кровельными материалами. Чтобы получить помощь, нужно обратиться в органы местного самоуправления. К ремонту многоэтажек активно привлекаются управляющие компании. При обширных повреждениях подключается краевой фонд капремонта.  В числе пострадавших оказались социальные объекты, в том числе детский сад №80 краевого центра. В ходе восстановительных работ в порядок приводили кровлю и фасад, проводили также внутренние работы.  Падающие деревья разбили не одно окно в квартирах, перегородили выезды из дворов, дороги. Повреждения получила одна из вышек сотовой связи.  С самого начала урагана ночью 14 января экстренные службы работали в усиленном режиме. Начало ночного снегопада глава Ставрополя Иван Ульянченко встретил на улицах города, объезжая наиболее пострадавшие объекты.  Утром 15 января мэр краевого центра собрал экстренное заседание комиссии по чрезвычайным ситуациям. Штаб оперативно разработал план оказания экстренной помощи пострадавшим от ураганного ветра, были выработаны меры по ликвидации последствий стихии, после чего Иван Ульянченко подписал постановление о введении на территории города режима чрезвычайной ситуации.  - Необходимо обеспечить оперативное проведение аварийно-восстановительных работ. Всем городским учреждениям помочь восстановить кровлю. Горэлектросетям, управляющим компаниям и ТСЖ привести все коммуникации в порядок. Распилить упавшие деревья и оперативно вывезти мусор с улиц города. В первую очередь необходимо вернуть свет и тепло людям. Это для нас ключевая задача, - отметил градоначальник.  Основные силы бросили на восстановление подачи электроэнергии, так как от нее во многих домах зависит тепло. Из-за разгула стихии из строя в городе вышли 19 электрических фидеров, их работа была восстановлена в кратчайшие сроки.  Кроме того, произошло отключение 215 трансформаторных подстанций, все они уже отремонтированы и работают в штатном режиме. Чтобы максимально сократить перерывы в электроснабжении потребителей, энергетики задействовали максимально возможное количество сотрудников, 22 рабочие бригады, 11 автовышек.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Ставропольцы сплотились для ликвидации последствий урагана</title>
        <link>http://localhost:3000/news/proisshestviya/stavropoltsy-splotilis-dlya-likvidatsii-posledstviy-uragana</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/proisshestviya/stavropoltsy-splotilis-dlya-likvidatsii-posledstviy-uragana</pdalink>
        <description></description>
        <category>Происшествия</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/nvptl5bwpkd7.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:49:58 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>Штормовой ветер, обрушившийся на краевой центр и еще на два района Ставрополья в выходные, стал настоящим испытанием на прочность не только коммунальных и экстренных служб, но и людей, организаций, власти Всего в диспетчерскую службу города поступило порядка тысячи обращений. Пострадали практически все сферы жизнедеятельности города. К ликвидации последствий урагана экстренные службы приступили той же ночью. Все, в том числе и коммунальщики, трудились в круглосуточном режиме, без сна и отдыха.  О том, как жила столица региона те несколько дней, рассказал на брифинге в администрации города мэр Ставрополя Иван Ульянченко.     Вся энергоснабжающая структура была восстановлена в короткие сроки Сильный ветер, порывы которого достигали 30 метров в секунду, за ночь с 14 на 15 января нанес массу повреждений электро- и газовым сетям краевого центра. Наибольшее количество заявок было по поводу отсутствия электроэнергии - порядка 600. Это стало результатом отключений 19 фидеров и повреждений 215 трансформаторных подстанций. Уже на 8 утра 17 января все фидеры были подключены, все 215 подстанций восстановлены и работали в штатном режиме. На самом деле это огромная работа, которую провели максимально оперативно.  Вечером 17 января в работе у «Электросетей» оставалось порядка 30 обращений от жителей, но к следующему дню и они уже все были закрыты. Электроснабжение восстановлено в полном объеме.  Кроме электричества, получило повреждения и газовое хозяйство. По поводу отсутствия газоснабжения поступило 58 заявок. Газовые службы также оперативно отработали, и уже в субботу к вечеру на всех объектах газоснабжение было восстановлено полностью. К текущем моменту проблем по поставке газа в городе нет, отметил глава Ставрополя.     Два распиленных дерева в Ставрополе вывозили на 12 КамАЗах Ураган в краевом центре оказался такой силы, что выворачивал с корнями огромные многолетние растения.  Так, на проспекте Октябрьской революции поваленными оказались два дерева, которые спасатели оперативно распилили и убрали с проезжей части, чтобы освободить дорогу. Однако чтобы вывезти бревна, грузовикам понадобилось сделать 12 рейсов.  Как рассказал Иван Ульянченко, ЕДДС города получила порядка 270 заявок, связанных с падением деревьев за время стихии. Работы в этом направлении все еще продолжаются. Распиленные деревья вывозят коммунальные службы, районные администрации.  «Мы привлекли и транспорт организаций и предприятий города, за что им огромное спасибо, потому что все откликнулись на наш призыв, - отметил глава города. - На сегодняшний день порядка 200 деревьев уже распилили и вывезли».     Владельцы поврежденных домов получат компенсацию Во время урагана в краевом центре получили повреждения 39 многоэтажек и порядка 120 частных домов. В основном пострадали крыши домов.  Как рассказал глава краевого центра Иван Ульянченко, специальная комиссия обследует пострадавшие домовладения, составляет акты, по результатам которых жильцы получат компенсационные выплаты.  По поручению краевых властей выплаты составят 10 тысяч рублей на каждого члена семьи из пострадавшего дома. В течение недели планируется уже выплатить людям деньги.  Отметим, чтобы жильцы пострадавшего домовладения получили компенсацию, необходимо соблюсти несколько условий: первое — обследование дома комиссией, в которую входят представители администрации города, комитета по ГО и ЧС, комитета труда и социальной защиты населения. Далее, дом должен находиться в собственности, а жильцы быть прописаны в нем.  Комиссия фиксирует нанесенный ущерб и вносит пострадавших в специальный реестр. Конечно, выплаты будут происходить безналичным путем, исключительно на счета в кредитных учреждениях. Поэтому уже сейчас отдельные пострадавшие, не имеющие таких счетов, отправились оформлять банковские карты.  Речь идет в основном о жителях частных домов. Но, как рассказал Иван Ульянченко, среди многоэтажек есть наиболее пострадавший дом — по улице Чехова, 96/1.  «Мы выходили на его обследование, каждую квартиру посетили, проверили, есть ли повреждения, - рассказал глава города. - На тот момент в квартирах никаких нарушений не было, но на случай, если где-то что-то случится, людям оставили все контактные телефоны, и они также смогут получить компенсацию на ремонт. Ни один человек не останется без помощи».     В Ставрополе восстановили 14 сорванных ветром светофоров От разбушевавшейся стихии в краевом центре пострадали 14 светофорных объектов и 144 дорожных знака. Все светофоры были восстановлены максимально оперативно, уже в воскресенье они работали в штатном режиме. Поврежденные дорожные знаки убрали и начали заменять новыми.  Помимо этого, от ураганного ветра в столице региона пострадали объекты социальной инфраструктуры. Это Дворец культуры и спорта города, лицей № 10, медсанчасть ГУ МВД РФ по СК, управление медицинской экспертизы на улице Дзержинского и детский сад №80.  Как отметил глава Ставрополя Иван Ульянченко, уже определены подрядные организации, которые будут проводить ремонт. Все нарушения кровли устранены, дома накрыты пленкой во избежание попадания осадков, работы начались.  Детский сад №80 уже полностью восстановлен и во вторник начал принимать детей.  Что касается многоквартирных домов, то к их восстановлению подключаются управляющие компании и Фонд капитального ремонта.     Более четырех тысяч тонн снега вывезли с улиц города Помимо сильного ветра Ставрополь накрыл и снегопад. Поэтому одновременно с ликвидацией последствий урагана оперативно была организована работа по очистке улиц от снега. Всего за двое суток из города вывезли более четырех тысяч тонн снега, а на дороги высыпали более 4,5 тысячи тонн реагентов, препятствующих образованию наледи.  Эта работа продолжается по мере выпадения осадков.  Все вопросы, связанные с ликвидацией последствий ураганного ветра, находились на контроле губернатора края. На протяжении ночи с 14 на 15 января глава Ставрополя Иван Ульянченко ежечасно докладывал о ситуации Владимиру Владимирову. В результате вся необходимая для города помощь оказана вовремя. Ущерб, нанесенный стихией, был минимизирован в течение двух суток.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>В Ставрополе на мокрой дороге столкнулись «Мерседес» и «ГАЗель»</title>
        <link>http://localhost:3000/news/proisshestviya/v-stavropole-na-mokroy-doroge-stolknulis-mersedes-i-gazel</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/proisshestviya/v-stavropole-na-mokroy-doroge-stolknulis-mersedes-i-gazel</pdalink>
        <description></description>
        <category>Происшествия</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/t_uyc7gaas5h.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:49:15 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text> К ДТП привело несоблюдение дистанции, сопутствующим фактором стала скользкая от дождя дорога.   По данным Госавтоинспекции, 19 июля около 14:15 на Старомарьевском шоссе краевого центра водитель автомобиля «Мерседес» не выдержал безопасную дистанцию и допустил столкновение с движущейся впереди грузовой «ГАЗелью».    28-летний водитель иномарки, житель Грачёвского округа, с травмами доставлен в городскую больницу. Установлено, что оба водителя в момент ДТП были трезвы. По факту происшествия проводится проверка.  </yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Цель – безопасность и благополучие страны</title>
        <link>http://localhost:3000/news/politika/tsel-bezopasnost-i-blagopoluchie-strany</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/politika/tsel-bezopasnost-i-blagopoluchie-strany</pdalink>
        <description></description>
        <category>Политика</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/ojy41luobkfo.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:48:13 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>В Ставрополе на 12-м заседании Думы СК глава региона Владимир Владимиров огласил свое ежегодное послание депутатам о социально-экономическом и общественно-политическом положении края. Губернатор Ставропольского края Владимир Владимиров Присутствующих представил председатель краевой Думы Николай Великдань. Среди гостей были депутат Госдумы РФ Михаил Кузьмин, глава Ставрополя Иван Ульянченко, представители общественности, казачества, СМИ, различных ведомств, силовых, правоохранительных, надзорных структур.  Но перед тем, как начать свою речь, глава региона вручил медаль ордена «За заслуги перед Отечеством» II степени участнику Великой Отечественной войны полковнику медицинской службы в отставке Дмитрию Скоробогачу. Ветеран награжден Указом Президента РФ Владимира Путина.  Дмитрий Назарович Скоробогач родился в селе Манычском Апанасенковского района. В годы войны он сражался в составе войск Украинского фронта, принимал участие в Курской битве, освобождении Венгрии. Награждён орденом Отечественной войны II степени и медалью «За боевые заслуги».  Медалью ордена «За заслуги перед Отечеством» II степени награжден ветеран Великой Отечественной Дмитрий Скоробогач Глава Ставрополья начал свое ежегодное послание со слов о спецоперации на Украине. Сегодня уже понятно, что только решительные действия главы государства позволили защитить народ, отметил губернатор.  «В успехе специальной военной операции на Украине – залог безопасности нашей страны на многие десятилетия вперед, – сказал Владимир Владимиров. – Маски сорваны, понятно, кто есть кто. Единственно верным остается курс нашего Президента на построение России, способной позаботиться о безопасности и благополучии своего народа».     Коронавирус практически побежден Далее глава региона поблагодарил медиков за их огромный труд в период пандемии. Во многом благодаря работе здравоохранения коронавирус сегодня практически побежден.  Развитие отрасли не только не остановилось на этот период, но, наоборот, получило мощный импульс. Так, за 2021 пандемийный год на Ставрополье построили и реконструировали 17 медучреждений, еще 104 отремонтировали.  – За время пандемии нам удалось полностью мобилизовать краевую медицину. На пике заболеваемости мы разворачивали пять тысяч медицинских коек. Провели успешную кампанию по вакцинации. Создана новая система поддержки медицинских работников – выплаты составили уже около четырех миллиардов рублей, – рассказал Владимир Владимиров.  Шла речь и о тех лекарственных препаратах, с поставкой которых возникли сложности из-за западных санкций. К сожалению, еще есть целый список лекарств, которые пока не могут быть заменены отечественными. Годовой их запас формирует региональное министерство здравоохранения.  – Первоочередная задача – обеспечить лекарствами детей. На льготные препараты для них в этом году на Ставрополье выделяется около 550 миллионов рублей. Мы также провели работу с производителями, трейдерами, крупными оптовиками по доставке лекарств в Ставропольский край для пополнения запасов аптечных организаций. Их достаточно для обеспечения текущей потребности, – сказал Владимир Владимиров.  Также глава региона подчеркнул, что в крае сохраняется поддержка программ льготного лекарственного обеспечения: с начала 2022 года медикаменты получили порядка 45 тысяч пациентов. На эти цели было направлено более 250 миллионов рублей.     Экономика региона выдержит санкции Экономический кризис в крае, вызванный пандемией, уже преодолен. В 2021 году практически по всем основным показателям экономика региона превысила достижения лучшего для края 2019 года. Теперь – время преодолевать новые трудности, с которыми мы, без сомнения, справимся, отметил Владимир Владимиров.  В период санкционного давления на экономику страны важной задачей стала помощь бизнесу. На эти цели направят 350 млн рублей. Предприниматели смогут получить помощь в виде субсидий, гарантийной поддержки, имущественной и других видов помощи. Предусмотрена и частичная компенсация затрат на модернизацию производства, на обучение персонала.  Предприниматели региона уже получили 936 млн рублей в виде льготных кредитов на пополнение оборотных средств. В пять раз – до 2,5 млрд рублей – увеличен размер регионального резервного фонда, позволяющий гибко реагировать на изменения экономической ситуации.  Принятые меры позволили сохранить безработицу на низком уровне. В частности, непосредственно в Ставрополе она составляет всего 0,7% – это допандемийный уровень. Также устойчивый темп работы предприятий позволяет краю поддерживать позитивную динамику развития.  Губернатор региона призвал оглянуться в прошлое: сотню лет назад перед нашей страной уже стояла задача глобальной индустриализации.  «Сегодня на Ставрополье сильная промышленность, однако снова время требует провести мощное обновление нашей индустрии», – отметил Владимир Владимиров.  У нас есть хорошие примеры создания производств, которые уже производят альтернативу зарубежным товарам. Это в том числе и предприятия IT-отрасли, что немаловажно.  «К первым росткам надо относиться, как к началу большого пути», – напомнил глава региона.  В числе примеров флагманов промышленности он привел кластер по производству минеральных удобрений в Буденновске и газохимический комплекс в Невинномысске. Владимир Владимиров отметил, что в крае создаются выгодные условия для инвесторов, которые будут в дальнейшем развивать промышленность региона, особенно ориентированную на импортозамещение.     Продовольствие – это новая нефть В числе приоритетов развития региона в своем послании губернатор Ставрополья назвал сельское хозяйство.  – Очевидно, что фраза «продовольствие – это новая нефть» уже совсем скоро окончательно перестанет быть фигурой речи, а станет точной характеристикой экономических реалий. Эксперты говорят о возможном мировом дефиците продовольствия. В таких условиях у тех, кто производит продукты питания, будет мощнейшее конкурентное преимущество. И Ставрополье как раз является одним из регионов, которые могут и должны обеспечить нашей стране это преимущество, – подчеркнул губернатор.  В крае минсельхоз разрабатывает программу по развитию семеноводства на ближайшие пять лет. В результате Ставрополье должно будет не только обеспечивать свои потребности в семенах, но и помогать в этом вопросе другим регионам.  Есть планы по развитию животноводства, в том числе племенного, виноградарства, садоводства и других направлений.  В целом в этом году на поддержку агропромышленного комплекса Ставрополья направляется 4,5 миллиарда рублей из федеральных и краевых источников.     Поддержка населения в приоритете Взнос на капремонт и оплата за вывоз мусора на Ставрополье останутся на прежнем уровне. На рост этих тарифов будет наложен мораторий на 2022 год, рассмотрят такую возможность и на 2023-й.  – Мы понимаем, что, когда экономика переживает непростые времена, часто вдвойне трудно оказывается людям. Опыт пандемии показал, как важно вовремя прийти на помощь. Не оставлять никого в беде. Этот же подход мы должны использовать и сейчас, – сказал глава региона.  В числе мер поддержки – направление на повышение зарплаты бюджетникам в крае более одного миллиарда рублей; адресная помощь, в том числе семьям с детьми; компенсация коммунальных расходов и взносов на капремонт, субсидии на коммунальные услуги. В прошлом году ими воспользовались почти 237 тысяч человек.  Кроме того, губернатор нацелил власти на местах на более внимательное отношение к жителям: он отметил, что каждое обращение должно быть рассмотрено и решено. А для более легкого доступа людей к власти соцсети должны стать эффективной площадкой для личного общения с гражданами.  Кроме того, ежегодная выплата «детям войны» на Ставрополье поднимется до 10 тысяч рублей. Эту сумму они смогут получить уже в следующем году.  – «Дети войны» – самая многочисленная социальная категория людей, которые застали войну, помнят ее тяготы, восстанавливали нашу страну из разрухи в послевоенные годы. Мы должны быть последовательны в стремлении поддержать старшее поколение, – сказал Владимир Владимиров.  Напомним, выплата уже повышалась: в 2019 году ее размер составлял 5 тысяч рублей, а с 2022-го – 7 тысяч рублей.  Продолжится и поддержка молодых семей: на реализацию программы «Молодая семья» в крае выделен миллиард рублей. Благодаря этому около полутора тысяч семей смогут купить собственное жилье. В ближайшие три года программа будет финансироваться в том же объеме, что и сейчас.  Также Владимир Владимиров отметил, что действенной в крае стала такая мера поддержки, как социальный контракт. Он действует в регионе с 2014 года. Только в этом году планируется заключение более 4,3 тысячи соцконтрактов, половина из них уже заключена. На эти цели предусмотрено порядка 600 миллионов рублей.     На КМВ появится система лояльности для туристов Сегодня запрос на внутренний туризм очень высок, и это хороший шанс, особенно для курортов Кавказских Минеральных Вод, для быстрого и мощного развития.  На Ставрополье разработают программу лояльности для туристов «Кавминводы – наша «мастерская здоровья», для них окно возможностей открывается шире, чем для других отраслей. Это наш момент истины, им надо грамотно воспользоваться», – сказал Владимир Владимиров.  КМВ имеют все возможности и условия для развития. Глава региона предложил проработать комплексную систему лояльности для туристов, систему скидок и преференций для них. Проект программы он поручил представить до 1 августа.  Кроме того, особое место в туризме Владимир Владимиров отвел российской молодежи:  «Надо стремиться к тому, чтобы молодежь России открыла для себя курорты КМВ, чтобы каждый студент за время учебы хотя бы раз мог посетить их».  Губернатор предложил создать проект по аналогии с «Пушкинской картой» и назвать его, к примеру, «Лермонтовская карта».     Хорошее образование сегодня – залог процветания в будущем До конца этого года на Ставрополье достроят семь школ, также в крае сейчас строится 11 детских садов на 1255 мест. Еще 24 школы в 2022 – 2023 годах пройдут модернизацию.  Подрастающему поколению сегодня уделяется большое внимание. Так, у детей есть возможность заниматься в современных технопарках «Кванториум», а в следующем году в крае создадут региональный центр для одаренных детей, аналогичный «Сириусу».  Особое внимание в регионе уделяется военно-патриотическому воспитанию. Будет продолжено изучение в школах истории Ставрополья – теперь и с 1-го класса, а педагоги и ученые, занимающиеся исследованиями этой темы, получат поддержку.  Дома Юнармии и центры военно-патриотического воспитания должны появиться в этом году во всех территориях края. А в 2023-м будут открыты пять молодежных центров «Авангард» – в Ставрополе, Невинномысске, Пятигорске, Ессентуках и Кисловодске.     Сотрудничество с ДНР и ЛНР Сегодня край активно взаимодействует с республиками Донбасса.  – И по гуманитарной, и по экономической линии мы будем наши связи укреплять и расширять. Общественным организациям и бизнесу нужно в этом всемерно помогать. Уверен, что накопленный нами опыт выстраивания системы местного самоуправления также будет востребован, – сказал Владимир Владимиров.  А для тех, кто защищает интересы нашей страны на Украине, в крае введут дополнительные льготы, которые коснутся и их семей. Так, в первую очередь дополнительная поддержка будет оказана детям бойцов: ежегодная выплата в размере 10 тысяч рублей на подготовку к школе. Деньги они получат уже в этом году.  – Мы далеко от линии столкновения, но мы никогда не оставляем своих. Полагаю, что наш долг – сделать для них больше, – сказал Владимир Владимиров. – Отдельно проработаем возможности финансовой и реабилитационной поддержки наших военнослужащих, которые получили тяжелые ранения, контузии и, как следствие, стали инвалидами. Краевым законодательством установлена ежемесячная доплата к пенсии военнослужащим-срочникам, ставшим инвалидами при исполнении обязанностей военной службы. С учетом того, что в специальной военной операции участвуют профессиональные военные-контрактники, считаю необходимым распространить эту норму и на них.  В число краевых льгот для участников спецоперации войдет компенсация части стоимости санаторно-курортной путевки. Также в крае рассмотрят возможности расширенной реабилитации воинов в Пятигорском региональном госпитале для ветеранов боевых действий.  В 2022 году на социальные гарантии военнослужащим, принимавшим участие в специальной военной операции, а также членам их семей зарезервировано полмиллиарда рублей. В настоящее время уже осуществляются выплаты от 500 тысяч до миллиона рублей бойцам, получившим ранения. По 1 млн рублей выплачивают получившим боевые награды, по 3 млн рублей – семьям погибших или пропавших без вести.  В нынешних непростых условиях Владимир Владимиров призвал сплотиться вокруг национального лидера – Президента России Владимира Путина. За Президента, за Россию, за Ставрополье – такими словами глава региона завершил свое послание.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Семинар «Я - молодой избиратель» состоялся в Ставрополе</title>
        <link>http://localhost:3000/news/politika/seminar-ya-molodoy-izbiratel-sostoyalsya-v-stavropole</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/politika/seminar-ya-molodoy-izbiratel-sostoyalsya-v-stavropole</pdalink>
        <description></description>
        <category>Политика</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/iqlsq-_jilex.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:47:13 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>На базе Северо-Кавказского федерального университета в Ставрополе 27 мая состоялось мероприятие «Я - молодой избиратель». Я - молодой избиратель Ведущими спикерами стали гости из Центральной избирательной комиссии Ставрополья Денис Мигранов и Марина Вильева.  Денис Мигранов, заведующий отделом правовой и кадровой работы аппарата избирательной комиссии Ставропольского края, рассказал о цифровизации избирательного процесса. Сотрудники ИКСК стремятся усовершенствовать и внедрить в жизнь граждан цифровые сервисы для голосования.  «Наша главная задача, чтобы вам было удобно голосовать», - сказал Денис Мигранов.  Денис Сергеевич призвал молодёжь и всех неравнодушных реализовывать своё право на выборах, также он отметил, что вся работа делается для людей и для их удобства.  Я - молодой избиратель Марина Вильева, главный специалист отдела по повышению права и культуры организации ИКСК, поделилась информацией и своим молодежным взглядом. Личным примером она показала, насколько важно не быть пассивным и проявлять гражданскую позицию.  «У меня был колоссальный и интересный опыт участия на выезде для голосования, и вы не представляете, насколько сильно изменилось мое мировоззрение, когда я приезжала к людям, которые по каким-либо причинам были ограничены в возможности прийти на участок. Только тогда стало понятно, насколько это ценно и важно для людей, которые не имеют возможности ножками своими прийти и проголосовать», - отметила Марина Владимировна.  В семье Марины Вильевой выборы были одним из праздников, родители с детьми всегда все вместе ходили голосовать.  «Я-молодой избиратель», - это деловая игра, которая представляет собой прототип выборов, она направлена на популяризацию выборов, привлечение молодёжи к участию в политике. Участниками игры стали студенты из СКФУ и СтГАУ.  Командам дали задания, и пока они выполняли поставленную задачу, гостей развлекали интересными квизами. Собравшиеся отвечали на вопросы интеллектуальной викторины «Что такое выборы?», соревновались в знании выборного законодательства.  За это время студенты успели подготовиться и вернуться в зал. Условия для студентов были не простыми, но они справились с поставленной задачей убедить членов жюри, что их команда - лучше всех. А в жюри вошли действующие депутаты Ставропольского края и молодые парламентарии.  Команда «Парламент СтГАУ» затронула важные темы, о которых не сказали другие ребята: качество и продолжительность жизни населения. Команде «G+» удалось взбодрить аудиторию, они заинтересовали не только членов жюри, но и зал, добились серьезного внимания. Забегая вперед, отметим, что именно поэтому их команда смогла одержать победу.  Во время игры преобладал командный дух, командная игра, и, что самое главное, все участники показали себя с разных точек зрения. Ребята с большим интересом включались в обсуждение вопросов, которые им задавали.  Дипломом 3 степени была награждена команда «Лига Избирателей» из СКФУ. Дипломом 2 степени наградили команду «Будущие депутаты». А диплом первой степени заслужено достался команде «G+», также из федерального университета. В награду они получили экскурсию по Думе Ставропольского края.  Подводя итоги, хочется напомнить, что от каждого из нас зависит судьба нашей страны, будьте активны, ходите на выборы, ведь каждый голос важен.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
      <item>
        <title>Бывший ставропольский министр стал премьером ДНР</title>
        <link>http://localhost:3000/news/politika/byvshiy-stavropolskiy-ministr-stal-premerom-dnr</link>
        <pdalink>http://localhost:3000/news/politika/byvshiy-stavropolskiy-ministr-stal-premerom-dnr</pdalink>
        <description></description>
        <category>Политика</category>
        <enclosure url="http://vechorka.loc/wp-content/uploads/2022/08/uhb9rfv0ozbv.jpg" type="image/jpeg"/>
        <pubDate>Fri, 5 Aug 2022 14:46:32 +0300</pubDate>
        <yandex:full-text>На должность премьер-министра Донецкой Народной Республики назначен Виталий Хоценко, которого ставропольцы помнят как министра энергетики, промышленности и связи региона.  Украина для него родная территория: Виталий Павлович родился 18 марта 1986 года в Днепропетровске – сейчас это город Днепр. Позже семья перебралась в Ямало-Ненецкий автономный округ России, где отец будущего чиновника трудился в качестве руководителя отдела по борьбе с организованной преступностью в МВД.  Именно там Виталий Хоценко познакомился с нынешним губернатором Ставрополья Владимиром Владимировым, который тогда был первым вице-губернатором ЯНАО. Хоценко, соответственно, стал его помощником. Но не сразу. Сначала он получил очень качественное и обширное образование: окончил социологический факультет МГУ, Сингапурский институт маркетинга, Специализированный институт юриспруденции, затем еще магистратуру в РАНХиГС по специальности «государственное регулирование экономики» и аспирантуру в МГУ. Виталий Павлович обучался и на военной кафедре, ему было присвоено звание лейтенанта.  Свою политическую деятельность Виталий Хоценко начал с труда в качестве помощника члена Общественной палаты Российской Федерации. Приехав в Ямало-Ненецкий округ, работал на местном телевидении, а потом в органах власти. Тогда он и стал эксперт-советником Владимира Владимирова. Хоценко курировал как раз промышленный блок экономики, поэтому естественным образом переместился вслед за своим руководителем в Ставропольский край, где был назначен министром энергетики, промышленности и связи в возрасте 27 лет.  Виталий Павлович не планировал останавливаться на достигнутом. Поэтому в 2018 году отправился на конкурс «Лидеры России», после окончания которого был приглашен на должность директора Департамента промышленной политики и проектного управления Министерства промышленности и торговли России.  8 июня 2022 года кандидатура Виталия Хоценко была выдвинута на должность председателя правительства ДНР, Народный совет республики ее поддержал.  Чем запомнился ставропольцам новый премьер-министр ДНР? В первую очередь, легкостью в общении. Современный управленец, он всегда был открыт для бизнеса, СМИ. Виталий Павлович по-настоящему стремился решить поставленную задачу, а не создать «бумажный заслон».  В нашем крае ему пришлось работать в том числе в нелегких условиях – в период экономических санкций 2014 года. Тогда ставропольские предприятия не были затронуты непосредственно, но на бизнесе сильно отразились колебания валютных курсов, рост кредитных ставок. Тем не менее местная промышленность продолжала наращивать объёмы производства, в чем есть несомненная заслуга и регионального минпрома.  Кстати, активная цифровизация экономики Ставрополья началась именно при Хоценко. Вместе с цифровыми провайдерами минпром стремился довести интернет до каждого населенного пункта края, чтобы селяне не чувствовали себя обделенными современными благами по сравнению с горожанами.  Он же продвигал и развитие энерго-сберегающих технологий, проект «Умные города», «зелёную» энергетику. В период его деятельности в крае стартовало строительство Старомарьевской солнечной электростанции и Кочубеевского ветропарка. Для потребителей стали устанавливать «умные» электросчетчики, которые сами не только подсчитывают количество потребленной энергии, но и отправляют данные в нужную инстанцию. Ратовал Хоценко за развитие сети газовых автозаправок как более экологичного и дешевого вида топлива.  Всего за 6 лет его работы на Ставрополье в эксплуатацию были введены семь крупных промышленных предприятий, а объем налоговых поступлений в бюджет края от промышленности увеличился на треть.  Как человек, точно знающий цену хорошего образования, Хоценко курировал подготовку кадров для промышленности региона, в частности в Ставропольском колледже связи и Невинномысском химико-технологическом колледже. Подведомственным учебным заведениям стремились обеспечить лучшее оборудование для обучения, практику студентов на ставропольских предприятиях.  Вступив 8 июня в должность премьер-министра ДНР, Хоценко не стал с ходу менять состав правительства, а пообещал, что кадровые решения будут приниматься по мере необходимости. Среди своих первоочередных задач Виталий Павлович назвал унификацию законодательства ДНР с российским, восстановление жилья и социальных учреждений, пострадавших от обстрелов, а также подготовку школ к новому учебному году, запуск промышленности и бизнеса.</yandex:full-text>
        <yandex:genre>message</yandex:genre>
      </item>
    </channel>
  </rss>